# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Самое глубокое пресноводное озеро в мире?',
        'options': ['Виктория', 'Байкал', 'Танганьика', 'Ладожское'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как называется водная оболочка Земли?',
        'options': ['Биосфера', 'Гидросфера', 'Атмосфера', 'Литосфера'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какую птицу называют лесным доктором?',
        'options': ['Сова', 'Синица', 'Дятел', 'Скворец'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как называется грязевой поток камней и обломков, представляющий опасность для окружающего мира?',
        'options': ['Сель', 'Оползень', 'Цунами', 'Лавина'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Высочайшая точка над уровнем моря в Африке?',
        'options': ['Атлас', 'Кения', 'Килиманджаро', 'Эверест'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как называется смена сезонов природы?',
        'options': ['Климат', 'Время года', 'Смена погоды', 'Год'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Газ, который образуется в процессе фотосинтеза растений?',
        'options': ['Водород', 'Азот', 'Кислород', 'Углекислый газ'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как называется слой в атмосфере, защищающий Землю от ультрафиолетового излучения?',
        'options': ['Озоновый слой', 'Стратосфера', 'Тропосфера', 'Ионосфера'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как называются минералы, добываемые из недр Земли и используемые в процессе производства?',
        'options': ['Кристаллы', 'Полезные ископаемые', 'Соли', 'Камни'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Вид электрических разрядов холодной плазмы, бьющей в мезосфере и термосфере?',
        'options': ['Эльф', 'Молния', 'Сияние', 'Спрайт'],
        'correct_option': 3
    }
]